> 与基金相关的基础知识.

<!-- TOC -->

- [说明](#说明)
  - [ETF](#etf)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# 说明

## ETF

交易所交易基金（英语：Exchange Traded Funds，缩写：ETF，港澳称为交易所买卖基金，台湾称为指数型证券投资信托基金），是一种在证券交易所交易，提供投资人参与指数表现的指数基金.<br>
ETF将指数证券化，投资人不以传统方式直接进行一篮子证券之投资，而是透过持有表彰指数标的证券权益的受益凭证来间接投资.

ETF基金以持有与指数相同之证券为主，分割成众多单价较低之投资单位，进而发行受益凭证.<br>
ETF商品将指数的价值由传统的证券市场涨跌指标，转变成具有流动性的资本证券，指数成分股票的管理由专业机构来进行，指数变动的损益直接反映在凭证价值的涨跌中.<br>
因此，只会因为连动指数成分股内容及权重改变而调整投资组合之内容或比重以符合「被动式管理」之目的.

投资者可以通过两种方式购买ETF：可以在证券市场收盘之后，按照当天的基金净值向基金发行商购买（同开放式共同基金）；也可以在证券市场上直接从其他投资者那里购买（同封闭式共同基金），购买的价格由买卖双方共同决定.<br>
透过实物申购与买回机制，ETF市价可以贴近净值.

绝大多数ETF的指数成分是股票，但基于固定收益证券、债券、商品和货币的ETF也在发展中.<br>
对于投资者来说，ETF的交易费用和管理费用都很低廉，持股组合比较稳定，风险往往比较分散，而且流动性很高，单笔投资便可获得多元化投资效果，节省大量之时间及金钱.

到目前为止，几乎所有的交易所都有ETF基金.

# 参考资料

> [维基百科 | 交易所交易基金](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%A4%E6%98%93%E5%9E%8B%E5%BC%80%E6%94%BE%E5%BC%8F%E6%8C%87%E6%95%B0%E5%9F%BA%E9%87%91)

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

> []()

